---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 9 – Do hlubin elektronické pošty
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3188\" src=\"/binary/2016/05/IMG_20160419_165240-150x150.jpg\"
  alt=\"IMG_20160419_165240\" width=\"150\" height=\"150\" />Myslíte si, že na rozesílání
  e-mailů vůbec nic není? Lukáš Hakoš z <a href=\"https://www.clevermonitor.com/cz/\">Clever
  Monitoru</a> se vás v tomto díle pokusí přesvědčit o opaku. Pokud vám nic neříkají
  termíny jako SPF, SRS, DKIM, DMARC, SenderID a další, je tento díl určen právě pro
  vás.\r\n\r\nDíky stále rozšířenému \"spam\" mailingu byli provozovatelé mail serverů
  nuceni implementovat celou řadu ochran, do kterých je velmi jednoduché se chytit
  i v případě, že rozesíláte naprosto legální poštu. Správné rozesílání pošty je v
  současné době věda, které nemálo lidí věnuje celý svůj profesní život. Pojďte s
  námi nakouknout do jejich kuchyně a maličko se vzdělat.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3185
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3185
aliases:
    - /?p=3185
date: '2016-05-19 08:19:57 +0200'
date_gmt: '2016-05-19 07:19:57 +0200'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3188" src="/binary/2016/05/IMG_20160419_165240-150x150.jpg" alt="IMG_20160419_165240" width="150" height="150" />Myslíte si, že na rozesílání e-mailů vůbec nic není? Lukáš Hakoš z <a href="https://www.clevermonitor.com/cz/">Clever Monitoru</a> se vás v tomto díle pokusí přesvědčit o opaku. Pokud vám nic neříkají termíny jako SPF, SRS, DKIM, DMARC, SenderID a další, je tento díl určen právě pro vás.</p>
<p>Díky stále rozšířenému "spam" mailingu byli provozovatelé mail serverů nuceni implementovat celou řadu ochran, do kterých je velmi jednoduché se chytit i v případě, že rozesíláte naprosto legální poštu. Správné rozesílání pošty je v současné době věda, které nemálo lidí věnuje celý svůj profesní život. Pojďte s námi nakouknout do jejich kuchyně a maličko se vzdělat.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3185"></a></p>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-9-do-hlubin-elektronicke-posty/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/dil-9-do-hlubin-elektronicke-posty/</a></p>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=0m38s">představení Lukáše Hakoše a Clever Monitoru</a> 0:38</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=4m04s">technologický posun od původního SMTP protokolu (mail throttling)</a> 4:04</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=6m46s">problematika doručitelnosti - v čem spočívá věda mass mailingu?</a> 6:46</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=8m45s">co všechno programátor dostane s pokročilým SMTP serverem? co si naopak musí řešit sám?</a> 8:45</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=10m48s">proč status 2XX ještě neznamená, že e-mail byl opravdu doručen?</a> 10:48</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=12m43s">od jakého počtu rozesílaných e-mailů je třeba řešit specifické politiky ISP?</a> 12:43</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=14m42s">jsou politiky veřejné nebo skryté?</a> 14:42</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=18m11s">dodatečné technologie SPF, SRS</a> 18:11</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=23m58s">je vhodné při odesílání používat TLS?!</a> 23:58</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=26m53s">jak funguje greylisting (kauza Mailchimp)</a> 26:53</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=29m50s">DKIM</a> 29:50</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=34m16s">FBL - feedback loop</a> 34:16</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=38m26s">DMARC, SenderId</a> 38:26</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=40m55s">reverzní DNS</a> 40:55</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=42m22s">obsah e-mailu - otestování shody se SPAM pravidly</a> 42:22</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=44m07s">reputace</a> 44:07</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=xoccOazQNYU&amp;t=53m56s">proč oddělovat transakční a kampaňové zprávy?</a> 53:56</li>
</ol>
